\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
%		Svima nam je poznata situacija određenog malog kvara u kućanstvu, kojeg samo kada bismo imali potreban alat jako bi lako razriješili.
%		Možda nam se čak dogodi i da imamo alat, no nismo sigurno kako točno s njim postupiti u dosad neviđenoj situaciji.
%		A isto tako može biti da nemamo niti alata niti znanja. Zamišljate kako bi se svi ti problemi lako razriješili kada bi ste imali samo jednog "sam-svoj-majstor" prijatelja,
%		no niste bili te sretne okolnosti. 
%		Upravo razvojem aplikacije "Posudba alata" pokušavamo riješiti problem spajanja ljudi zapelih u limbu alata sa "susjednim-majstorima". 
		
		Nerijetka je pojava da se u našim kućanstvima dogodi neki kvar koji ne možemo razriješiti bez tuđe pomoći. 
		Ponekad nam nedostaje alat, ponekad znanje da rukujemo njim sigurno i efikasno, a ponekad su, ako nemamo sreće, oba navedena resursa nedostupna. 
		Tada i najmanji kvar može biti velika neprilika, pogotovo ako nam pokvareni aparat treba na svakodnevnoj razini.
		
		Većina “kvaroposjednika” tada poseže za mobitelom ili telefonom i javljaju se prijatelju ili članu obitelji koji je poznat kao “sam svoj majstor”.
		Ipak, nemamo svi spretne poznanike niti su oni uvijek dostupni. 
		U takvim situacijama, idealno rješenje bila bi jedna, univerzalna usluga koja spaja “kvaroposjednike” i “majstore iz susjedstva”. 
		Ovu ulogu preuzima aplikacija “Posudba alata”.
		
%		Majstori (ili samo oni s alatom) imaju suprotan problem. 
%		Imaju volju širiti zanat i posuditi alate, no na njihovom alatu nakuplja se sve veći sloj prašine. 
%		Možda postoje profesionalci koji se jednostavno žele reklamirati nudeći besprijekorne savjete ili čak traže novog "šegrta" među našim najtalentiranijim mladim majstorima. 
%		Neovisnu o razlogu dolaska majstori su oni koji savjetima i posudbom alata učvršćuju naše dobrosusjedske odnose. 
%		U jedno možemo biti sigurno a to je da bez njih susjedstvo bi se već odavno raspalo.
		
		Spomenuti “majstori iz susjedstva” pojedinci su koji se nalaze upravo na suprotnom kraju našeg problema - oni posjeduju i alat i zanat, a nemaju gdje primijeniti iste.
		Na njihovom zavidno opremljenom kovčegu s alatom skupila se prašina, a njihov zanat nestat će s njima jer se ne prenosi na mlađe generacije.
		Neki od ovih lokalnih majstora entuzijastični su amateri kojima je popravljanje dugogodišnji hobi, 
		a neki su radnici i profesionalci kojima je u interesu plasirati se na novo tržište ili naći mladog, talentiranog šegrta u svrhu proširenja poslovanja.
		
%		Cilj ovoga projekta jest razvojem aplikacije "Posudba alata" riješiti problem nemogućnosti kućnih popravaka koji nastaje kao rezultat nedostatka alata ili znanja.
%		Pristupom alatima i savjetima majstorima omogućit će svakodnevnom čovjeku popravak svih njegovih dugovječnih kućanskih problema.
		
		Neovisno o razlozima koji će spojiti naše “kvaroposjednike” i “majstore iz susjedstva”, ishod je isti - rješavanje kvarova, poboljšanje susjedskih odnosa i stvaranje novih prijateljstava uz pomoć samo nekoliko klikova u našoj aplikaciji. 
		Cilj ovog projekta jest upravo razvojem aplikacije “Posudba alata” riješiti nepovezanost između ponuđača i potraživača - trajno ćemo ukloniti probleme koje ljudi susreću u svakodnevnim kućanskim kvarovima.
		
%		Potrebno je razviti aplikaciju koja u isto vrijeme zadovoljava potrebe običnog čovjeka i profesionalca. 
%		Kako je aplikacija namijenjena svakodnevnom čovjeku unutar susjedstva moramo mu omogućiti lako snalaženje na stranici te prikladnu pomoć oko dosad nepoznate tematike alata, 
%		a u isto vrijeme detaljem opisa zadovoljiti sve majstore.
		
		Potrebno je razviti aplikaciju koja u isto vrijeme zadovoljava i potrebe običnog čovjeka i potrebe profesionalca. 
		S jedne strane, aplikacija je namijenjena “vašem prosječnom susjedu” te istom moramo omogućiti intuitivno, lako snalaženje i prikladnu podršku oko njemu nepoznate tematike - alata. 
		S druge strane, aplikacija mora biti dovoljno napredna da privuče već iskusne obrtnike i majstore, pa je tako bitno ponuditi puno opcija za personalizaciju oglasa te omogućiti jednostavnu, sigurnu komunikaciju.
		
%		Iako već postoje razne usluge sagrađene oko teme razmjene alata, one postoje samo u obliku podusluga većih aplikacija kojima to nije primarna svrha. 
%		Drugi nedostatak već postojećih aplikacija jest što one nude alate na prodaju, izmjenu i zamjenu što se zasniva na plaćanju usluga. 
%		Ukratko vode politiku trgovinu umjesto posudbe što je glavna zamisao aplikacije "Posudba alata". 
%		S druge strane aplikacije koje nude usluge savjete ne uspijevaju u funkciji posudbe alata. 
%		Navede usluge mogu se naći na raznim socijalnih medija poput Facebook-a, starijim forumima te online tržnica poput Njuškala.
		
		Iako na tržištu već postoje razne usluge koje omogućuju razmjenu alata, one postoje samo u obliku podusluga nekih većih aplikacija kojima to nije primarna svrha. 
		Uz to, često možemo vidjeti i da se aplikacije ovog karaktera predstavljaju na jedan način, 
		a zapravo funkcioniraju na drugi - umjesto da nude mogućnost “posudbe alata”, one praktički samo prodaju materijal ili usluge. 
		Osim što se gubi originalna ideja pomaganja i širenja znanja, takve oglase već možemo naći na društvenim mrežama poput Facebook-a, forumima i online tržnicama kao što je Njuškalo. 
		Svaki od navedenih resursa nudi ili prodaju ili dijeljenje znanja, nikada oboje.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{slike/Facebook.png} 
			\caption{Facebook grupa - u ovakvim zajednicama isključena je mogućnost savjetovanja jer su dozvoljene isključivo objave u kojima je eksplicitno izražena cijena usluge ili materijala.}
			\label{fig:primjerKonkurenta1} 
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{slike/ForumHR.png} 
			\caption{Forum.HR - na ovakvim portalima možemo naći razne savjete, ali je vrlo teško i nepraktično ugovoriti uslugu ili razmjenu alata.}
			\label{fig:primjerKonkurenta2} 
		\end{figure}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth]{slike/Njuskalo.png} 
			\caption{Njuškalo - ovakve tržnice praktične su za kupovinu, ali ne nude dijeljenje znanja niti omogućuju “besplatne razmjene”.}
			\label{fig:primjerKonkurenta3} 
		\end{figure}
		
%		Premda će nekolicina majstora biti odbijena nemogućnošću zarade posudbom alata postoje razne prednosti koje idu u korist moguće popularnosti aplikacije.
%		Upravo ta odluka ići će u korist običnog korisnika koji traži savjet ili alat.
%		Mogućnost korisnika da popravi problem bez plaćanja ogromnih cijena privući će mnoge ljude.
%		Također majstorima koji posjeduju poduzeće ili obrt aplikacija nudi savršenu okolinu za reklamiranje. 
%		Iako inicijalna verzija aplikacija nema planove integriranja funkcionalnosti reklamiranja samih majstora, u slučaju velike potražnje može biti jedna od mogućih nadogradnji. 
%		Dodatna prednost je to što uključujemo "sam-svoj-majstore" unutar zajednice majstora. 
%		Time zahvaćamo gušću mrežu majstora nego što ju nude samo poduzetnici i obrtnici što korisnicima omogućava puno lakši pristup uslugama alata.
%		Ta dosad neviđena kombinacija spoja savjeta i usluge posudbe alata omogućuje pristup puno široj publici običnog čovjeka nego inače specijaliziranih stranica DIY zaljubljenika.
		
		Iako će neke majstore i zanatlije razočarati i odbiti nemogućnost zarade pri odrađivanju popravaka ili razmjene alata, ova aplikacija ima razne prednosti koje ju izdvajaju u mnoštvu konkurenata. 
		Aplikacija “Posudba alata” prvenstveno privlači ljude koje zanima brzo i efikasno rješavanje kvarova bez velikih troškova. 
		Zanimljiva će biti i majstorima koji žele proširiti ciljnu skupinu, steći dodatne vještine, prenijeti znanje, naći šegrte ili razviti bolji “marketing zasnovan na preporukama” (engl. Word-of-Mouth Marketing).
		
		Dodatna ljepota aplikacije jest što ona potiče socijalizaciju na razini susjedstva i zaista čini razliku u ljudskoj svakodnevici. 
		“Posudba alata” na uključivanje u društvo potiče i umirovljene majstore te spretne “uradi sam” pojedince bez formalnog obrazovanja, pojedince koji bi tržištu rada inače bili neatraktivni. 
		Tako se ujedno i povećava mreža majstora, koja sada ujedinjuje rekreativce i obrtnike te sama usluga postaje daleko pristupačnija i efikasnija. 
%		Bilo bi dobro omogućiti filtriranje majstora s obzirom na to što nude (alat, znanje, ili oboje) te ocjenjivanje istih (ili potvrđivanje njihove vjerodostojnosti). 
		
		Radi ostvarivanja projekta aplikacija mora prepoznavati 3 različite vrste posjetitelja, a to su:
		\begin{packed_item}
			\item gost (neprijavljeni korisnik)
			\item korisnik
			\item administrator
		\end{packed_item}
	
		
		Pregled osnovnih stranica aplikacije te pregled postojećih zahtjeva za alatom dostupno je i gostima,
		no bilo koja druga funkcionalnost aplikacije bit će zaključana do prijave ili registracije u sustav.
		
        Proces registracije provodi se unosom ispravnih podataka u aplikaciju. 
        Korisnik može naknadno tražiti promjenu samo imena, prezimena i broja telefona, no svi ostali podatci su nepromjenjivi. 
        Uneseni podatci skriveni su od drugih korisnika sve do njihove razmjene radi omogućivanja kontakta između sudionika posudbe. 
        Registriranjem korisnicima su omogućene nove funkcionalnosti aplikacije, što uključuje:
        \begin{packed_item}
        	\item pregledavanje i odgovaranje na postojeće zahtjeve i oglase
        	\item objavljivanje novih zahtjeva i oglasa
        	\item ocjenjivanje savjeta drugih korisnika
        \end{packed_item}
		
		Pod zahtjeve podrazumijevamo zahtjeve za posudbom alata i zahtjeve za savjetom,
		dok oglasima smatramo objave u kojima korisnik nudi svoje alate.
		
		Ako je korisniku potreban alat do njega dolazi na jedan od dva načina:
		\begin{packed_item}
			\item predajom novog zahtjeva za posudbom alata (na koji mogu odgovoriti drugi korisnici)
			\item pregledavanjem postojećih oglasa za traženim alatom (na koji sam korisnik odgovara)
		\end{packed_item}
	
		U slučaju da korisnik nije siguran koji mu je alat potreban ima opciju zahtjeva za savjetom gdje korisnici ”majstori” mogu nuditi savjete u obliku komentara.
		Komentari korisnika ocjenjuju se od strane drugih korisnika, a korisnicima s najviše "bodova" dodjeljuju se titule "najmajstora".
		
		Ukoliko korisnik želi ponuditi alat za posudbu to radi na jedan od dva načina:
		\begin{packed_item}
			\item predajom novog oglasa za posudbom alata (na koji mogu odgovoriti drugi korisnici)
			\item pregledavanjem postojećih zahtjeva za posudbom alata (na koji sam korisnik odgovara)
		\end{packed_item}
	
		Sklapanjem dogovora aplikacija razmjenjuje osobne podatke sudionika time omogućavajući njihov kontakt.
		Po završetku posudbe sudionici se mogu međusobno ocijeniti, a u slučaju da je bilo kakvih problema, korisnici imaju mogućnost prijave korisnika administratoru.
		
		Korisnik može pregledavati svoje istekle i aktivne zahtjeve i oglase te ima opciju dodatnog uređivanja aktivnih zahtjeva i oglasa.
		
		Administratori sustava su korisnici zaduženi za nadzor svog objavljenog sadržaja te otklanjanje problema vezanih uz dogovore posudbe alata. 
		U tu svrhu administratori sustava imaju uvid u sve registrirane korisnike uključujući njihove osobne podatke i sve objavljenje zahtjeve i oglase.
		Također su im omogućene funkcionalnosti brisanja sadržaja (zahtjev, oglas, komentar) te blokiranja korisnika.
		
		Zbog sigurnosti status administratora naknadno se dodjeljuje nakon registracije korisnika.
		
		Aplikacija se kasnije može nadograditi ovisno o tome koje će usluge biti najpopularnije. 
		Primjerice, iako aplikacija inicijalno nije tako zamišljena, u kasnijim inačicama može se dodati mogućnost plaćenog reklamiranja od strane majstora.
		Isto tako, ako zažive usluge vezane za prenošenje znanja, a ne samo one vezane za vršenje samih popravaka, 
		za manju mjesečnu pretplatu “kvaroposjednicima” može se omogućiti pristup “blog sekciji” s edukativnim materijalima koje će pisati najbolji majstori.
	
	
		\eject
		
		